啲人洗晒腦盲目話嗰啲共產中文係「書面語」真係喊出嚟

啲人洗晒腦盲目話嗰啲係「書面語」真係喊出嚟
根本係粵文書寫嘅權利被剝削，反而仲畀人話「口語」嘛，「連『書面語』都唔識返去讀過小一」 ，過幾年就有細路話我地講嘅廣東話係「市井語」，出街買嘢傾計緊係用普通話啦，連「普通話」都唔識返去讀小一。
好多廣東話根本唔係唔寫得出嚟唔體面，但就因為有「書面語」概念，盲目用咗某啲廣東話唔用嘅字同文法，依啲已經唔係書唔書面問題啦。
最慘嘅係支持「書面語」嘅都係啲老一輩專家，新一代撐粵文嘅就被人覺得唔夠料，依家仲要精英班用普通話

係， 推

認同
咩他是男孩 係書面語 ; 佢係男仔係口語 真係笑話
粵語既「他」「是」都唔係咁用
口語同書面語既分別應該係 市井定正式場合既分別
你幾時見正式場合會用 「他是」黎代替「佢係」? 新聞報道同特首都係講 「佢」 「係」
所以而家教既書面語就係北方官話既書面語
姐係用官話文寫粵語
情況用以前用漢文文言文寫日本語/越南語/朝鮮語差唔多

好多字都有根有據有得寫
近排睇開嚟見我睇大波寧都認識多咗

拿 我就支持講粵語 寫粵語

真 根本粵語都係有得寫，仲要係好難寫。

Push，其實好多地方仲有粵文文章，粵文有人用就會繼續流傳

手機同耳機一撚定係蝗語

但要同台灣人溝通都係要寫返書面語架

但如果你話係空調、西紅柿，呢啲就梗係唔寫啦

反而覺得唔太關專家事，係個使用率低。而家係連本身香港人都唔重視廣東話。你睇香港而家啲父母連廣東話都唔同自己子女講。而香港人都唔太重視本土文化。對香港新一代電影，音樂創作者異常嚴苛。

當外文咁學就ok

訂咗未？

依家先知道

有班人為咗廣東話整緊本全廣東話嘅文學期刊，大家可以入去預訂支持下，一齊捍衛本土文化！

啱啱預訂咗 多謝推介！

agger，唔反對學國語，但係個心態係當外語學，同日文／韓文係對等關係就得
而依家港共政府就當咗普通話係可以取代廣東話

有人說廣東話不能我手寫我口係廢話。

字係造出黎! 中國, 外國都會有新詞彙走出黎。你要加一定有得加。

啲 啫 囉 嘅 黎 就己經係!

睇唔明係佢地未學得撤底!

即使大陸一樣生產好多新"詞語"出黎一 ...
廣東話講得出就有得寫，你唔識就讀多尐書。
啫、咯、啦、喂係助語詞，普通話英文法文日文都有。
要指出，自古各地語言有異，所以有官話以作行政用，而文言文就係官語書面語。
五四運動之後廢咗文言文，改用書面語，即手寫口。但搞清楚，現代書面語係北方白話。
唯一好處係北方話簡單。
但論華麗啜核或更淺白就及不上文言文甚至不及潮閩粵白話。
香港人寫忌書面語其實係南京白話，自細我等所學係中國語文，由民國文人南來撰寫，所以會用上那麼、這裏、一些、誰之類。粤書面語甚複雜，多數人唔悉正字而採借音字，呢度、果處、咁多、傾偈、歪歪斜斜，正字爾堵、舸處、恁多、謦欬、竵竵斜斜。
所以好多北方人話唔明，一來港人太多用借音字，但正字好多人唔悉。

朱熹 觀書有感 「問渠那得清如許」 渠=佢 好多人文盲唔識嘢